我是台灣人，歡迎各位香港朋友互相溝通交流

我是台灣人，歡迎各位香港朋友互相溝通交流

我住新北市樹林區，屬於深綠的台灣人。
自從「雨傘革命」發生，就一直在關心香港的民主運動。
而從「反送中」運動發生，開始觀看香港人在「連登」的討論版。
發覺連登的有些關於台灣的言論並不正確，甚至有五毛在洗風向，所以決定申請帳號。
最近申請帳號成功，歡迎各位香港朋友互相溝通交流。

一票不投韓國瑜

感恩

關於台灣的言論並不正確？ 請指正
台港友好

謝謝，不投國瑜黨

香港廢青卡韓

安安

例如陳同佳、野百合、太陽花

平安

幫推

台灣沒有廢青的說法

謝謝

新北為什麼多風化案

發大財麼

你們台灣人一定要好好幫蔡總統拉票、宣傳，要捍衛好台灣的未來

能證明嗎？

香港黑警為什麼強姦殺人？

韓總機？不了

借刀？

台灣人遊行不蒙面的

你看到香港跟中共走得太近的下場了
請幫小英好好的拉票

是借刀嗎？可以加你的手寫連登賬號在旁嗎？

香港人要遠離中國

全部私人資料放上網

個資還是不要公開出來比較好吧

Wtf

你知道這裡有很多國安在瀏覽嗎？

低級借刀？

May show gun more?

不
是你的資料有很大機會被盜用

喂喂喂, 要Admin 刪掉會好點
不用影自己護照那麽真心膠

不要放個人資料！
其他巴打唔該幫手舉報叫連仔del左佢啦

我不怕中國

係咪要幫佢po ban圖

沒關係，香港朋友

這麼猛

你好，來台超過20次的香港人向你問好

對於暴雪風暴
跟陸資台遊閃耀暖暖發生口罩風波後
仍有大量周邊合作
跟大批台服玩家課金
有甚麼感想？

我會懷疑
台灣其實係咪繁體支那

還好，不至於參軍吧？

媽啊我的天哪你至少遮一下重要資料啊
網絡上壞人很多呀

不推了

樓主重新開帖吧

真的假的
大家快檢舉這個帖，要保護台灣人

台港友好

好

怕有人用你的資料亂來
借貸之類

不用那麼傻
把敏感的資料屏蔽號就行了
看到護照頂部是中華民國護照
我們就知道
小心你的資料被盜用

樓主可以講一下你看到大概有哪些對台灣是不正確的言論嗎？你可以在這裡澄清一下

謝謝你支持香港但最好不要把個人資訊放在公開論壇這裡很多五毛中國國安 就像你也不會把個人資料放上PTT 你也知道那裏很多五毛 希望你不會回中國公幹 不然真的很危險

對台灣將來嘅發展有咩期望?
想唔想宣佈獨立﹐即改名為台灣?

台灣朋友您好
含個資的圖片麻煩把編號遮好喔

你怎樣看柯文哲呢
有感覺他會搶走蔡英文的票
可是最近香港的事又令不少台灣年青人不想投給他

拉

不推文回覆

保護個人資料
你找admin刪貼吧
你用黑色紙遮蓋個人資料
上面寫連登id已經足夠

我鍵盤鄉民歡迎台灣人來作客
但拜託請收起你的個人資料

你該擔心的不只是中共！
網絡壞人很多你太看少個資的威力

admin請刪文

請你明天重開一帖不要放個資！

你重新開個新帖子吧
別輕易把資料放上網啊

台灣年輕人還是有很多沒民主觀念的

咁撚勇

謝謝台灣人聲援香港 票投蔡總統 擁抱民主社會
遠離中共 台灣不屬於中國的

抱歉 只是想知道
對於在鄰近地區 一個快速被侵略 要消失的城市
感受是怎樣的
我個人是絕望（長期不在港的大學生

我相信香港人

港人陳同佳去年在台灣殺害同為港籍的女友潘曉穎後逃回香港，陳嫌日前出獄後稱願赴台投案，但時間仍未知，香港保安局長李家超昨（30日）稱港台雙方已就陳赴台安排展開聯繫，但強調與台港司法互助「沒有直接關係」。陸委會副主委邱垂正今（31日）在例行記者會上再度重申，我方對於陳嫌投案做好一切準備，一切依法、積極處理，彰顯司法正義，要還給被害家屬公道，「就差港方關鍵一步」，港方應該拿出誠意與負責任態度，不要製造障礙。

邱垂正說，我方與港方對口單位目前有在磋商；媒體追問陳同佳是否有透過管道傳話給我方？邱指出，「還在等陳同佳訊息。」

邱垂正指出，殺人嫌犯投案不能談條件，更不能自由行，如果發生飛安事件誰來負責？一屍兩命非同小可（港女遭殺害時懷有身孕），真相只有一個，如果港方強調陳嫌要獲得公平審訊，沈冤得雪，陳嫌投案相關完整事證缺一不可。雙方過去有類似個案合作模式，香港特首林鄭月娥也提過，比如石棺案就是例子，陸委會再度呼籲港府展現誠意與負責任態度，協助陳嫌儘速來台歸案。

此外，針對國台辦發言人馬曉光昨（30日）在例行記者會批評民進黨當局「挾洋自重」、甘當棋子，以至於到了「饑不擇食」的地步，這種媚態令人不齒。邱垂正在記者會上反批，國台辦記者會成為陸方非事實性、惡意攻訐與政治操作平台，國台辦手法有規律，第一是透過媒體記者片面性提問，第二是發言人發表顛倒是非的錯誤資訊或單邊政策宣傳，最後將兩岸關係惡化因素全部歸責我方並大肆宣傳對台友好立場，藉此混淆視聽，最終目的就是要影響台灣選舉與台灣社會氛圍。（陳培煌／台北報導）

上連登切勿留下個人資料 以免被起底

一樣米養百樣人啊

台灣朋友 你好

樓主你重新開一個新帖吧 為了保護你 我已經到站務台幫你申請把這個帖刪掉

正確

天呀我舉報這個帖了 個資外洩可以很嚴重的
樓主重開帖吧

西藏人民自焚令中共困擾
射落海算啦

冷靜 快點刪掉阿

相信香港人沒有用
因為這裏有很多不是香港人
在瀏覽連登
再說
香港也不一定每一個人也是好人
小心為上

強

站在民主國陣線，台灣支持香港

你好

感謝

大哥，這裡不是只有連登會員在瀏覽啊

柯文哲有10%支持度，大部分是30歲以下沒有國家觀念的人

香港也支持台灣 港台友好 小心保護個人資料我怕版主你的資料受到一些壞人盜用

我真心建議你叫管理員把證件圖片刪掉 連登已經被嚴重滲透 不安全 除非你永世不入境中國

台灣很多年輕人不關心政治 整天小確幸 反而韓粉的投票意願是很高的 也太多台灣人看東西看太表面 像對香港人使用暴力的不理解

我認為 台灣人對中國不夠了解 對老共沒有警惕性 國際也太弱了

還有黑警和五毛

國際觀

我有台胞證，但是5年沒用了

我認為香港人不夠暴力

Tai Wan No.1!!
睇下大選之後仲可唔可以咁講

支持韓國瑜的是退休軍公教，因為被小英砍退休金

我覺得國際社會上對香港示威者所使用的武力還是很兩極
所以對現在是否應該升級所使用的武力十分尷尬

香港/大馬/新加坡/支那一堆垃圾共狗已經說我們很暴力

國民黨賣台實在太明顯了

ENGLISH 她不一定是一個讓台灣走向顛峰的一個總統, 也不一定有什麼大作為, 可是, 她給我的感覺, 就是一個人, 一個有良知的人
台灣需要的不是要發大財, 是要比中國來的民主、自由, 這是錢也買不來的

應該相對升級，否則香港會逐步成為新疆
革命不是請客吃飯

統治階級才會反對人民暴力
人民是國家主人，只人有權決定暴力

推

8+9什麼意思

日本統一陣線

都幾?

我愛蔡英文

也有很多基層民眾吧 經濟成長人民無感？

確實，但是支那人及其後代佔台灣人口25%

痞客邦是不是就是LIHKG

自由人權高於一竊

問題就在這裡 有很多人覺得暴力的畫面會對支持我們的民意有所損耗 無論是在香港裡還是在國際之間 害怕會像五年一直消耗民意直至運動失敗 可是很多人都沒有察覺到當我們固步自封的時刻 中共已經步步進迫 而且不給後路了

好似係香港mk仔既意思 唔知有冇講錯

八家將
台灣年輕人有些喜歡參加廟會陣頭，類似幫派小混混

認識Pepe護士嗎

已經慢慢滲透了，台灣人不能不警覺。不過我覺得好像台灣人對政治很兩極化，有些人愛理不理似的

安安
發大財咯

我第一次知道這組織

唔係啦
PPT比較似

他們好似有另一個論壇都好出名，不是Dcard

歡迎台灣的朋友
要知道我的女朋友是PePe護士

基層民眾很少，除了外省人後代

安安喔台灣朋友
歡迎來到連登

台灣的朋友你好

四二四刺殺蔣經國案

台灣人1970年刺殺蔣經國

今天香港 明日台灣
頂住呀！

健保卡都無張 點信

香港人不要對基層警察暴力，要勇於對領導者暴力

知道甴近平嗎？

台灣人也要

八家將

對香港這場運動有什麼看法?
可以怎樣獲得更多台灣人留意
甚至支持?

點解要扮台灣人

你喜歡連豬嗎？

Pepe

珍惜生命遠離共產黨

確實，最近投票率都在70%以下

新北市有好人
警隊沒有

佢開頭send咗幅護照啦

比Admin del咗

秒

是

30以下都是年青人呀, 他們認為自己不是台灣人?那他們認為自己是甚麼?

企開d啦你

很漂亮

準備去高雄，路邊大喊發大財會不會被打

台灣老一輩的人對香港的示威有甚麼看法

請你叫台灣年輕人一定要出來投票

不然中華民國會被韓國瑜弄得又老又窮，粉身碎骨

今日台灣 明日香港

健保卡號碼與身分證相同

支持韓國瑜的廢老對他上台後很大機會賣台有什麼看法？

蟑螂

70%台灣人不認為自己是中國人
香港呢？

那你支持台灣歸日嗎?
我是非常支持

香港的運動逐漸失去人潮：100萬--200萬--55萬--35萬
國際也逐漸失去關注力
我想應該是提高抗爭程度的時候

你們對G社怎樣看待？

國民黨有什麼部署去打總統,立委選戰?

很可愛

人生短短幾個秋

承你貴言

那30%是什麼事啊？

台港友好

自由正義

光復香港

他們不知道我們受到武力打壓嗎

一票不投發大財

太陽花佔政院遭警驅離受傷 前立委等10人獲國賠111萬

兄弟要注意安全
陳彥霖也是不戴口罩去派物資被釘上才慘死 一定要保護個人資料

類似年輕港豬

見到呢個忍唔住覆post

撕連儂牆才會被打

可以具體指正哪些detail 是錯的嗎?

30678

覺得太斯文了，沒有讓政府害怕

了解，很重要

深綠的會不會覺得現在民進黨「不夠獨」？如果會，台灣的深綠年輕人通常會支持哪個政黨或團體？

國民黨與他們的後代本來就親中，所以他們比較沒有亡國感

台灣朋友你好

歸日是不可能，除非兩國公投通過
但是台日建交正在推動

廢老囉香港唔止30%添啦

我比較不熟GAME

想了解支持Korean fish 的人到底是什麼心態?
我怎樣接觸深藍國民黨的台灣人還是會堅持中華民國是個國家, 絕不會讓中國統治的.
可是韓國瑜的嘴臉真的很像會把台灣賣掉
深藍國民黨粉絲對Korean fish到底是什麼想法?

香港人已經晚了 香港這10年一直被支那滲透

台灣巴打！我好榮幸我上年暑假到台灣時是小英當總統！我下年4月就會再去台灣，希望你們加油！讓我再到台灣時，依然是小英當總統！

韓國瑜用「假話，大話，空話」選舉

不醉不罷休

韓國瑜是草包瑜

蔡英文一定要贏
唔係中共食晒台灣外滙+台積電+突破第一島鏈

I BELIEVE

15%中國人
15%沒意見

STAND WITH HK

國民黨內有無人同佢唱反調?(除王金平外)

川普對貿易戰的關心高於香港問題
除非香港攬炒到中國經濟垮台

對

還好我在台灣，也沒考慮到中國

究竟點樣開ptt account

不要相信兩岸統一
就算是兩岸統一
也是國民黨統一共產黨
不是共產黨統一國民黨

我每次看台灣新聞
也出現一班廢老傻逼
八月去台灣嘅時候有人同我講話再香港搞下去
什麼都沒有了
但我最終罵到他沒有聲音出
當年國民黨統治台灣
台灣人不是經歷過白色恐怖和宵禁嗎？
為什麼他們也要堅持走下去
因為想國家步向民主社會
我們香港人也是這樣發展下去
所以請你們守護台灣
因為台灣係亞洲淨土
擁有自由民主啲地方

了解

香港人之所以蒙面
是因爲對港共中共政權 對公權力的不信任
台灣有民主選舉 蒙面當然非必要
但不能負面標籤蒙面這一行為

例如陳同佳問題
台灣提出「司法互助」是要國與國談判，香港政府沒有國家主權，它是沒有資格上談判桌的。
所以香港人不要怪港府如何、如何，而是要追究背後支那政府的責任。

其實在台灣是不是沒有很多人支持香港？
我看Dcard裏有很多藍頭卡友都是不支持我們的

吃香菜嗎？

台灣基進黨

台灣獨立建國聯盟

戴返頭盔先

可能有些人會因為你的國籍而用比較挑釁的語氣
請多多包涵

港府也有問題啊不是嗎
我想大部分香港人都知道陳同佳問題不在於台灣 而家在於由支那控制的港共政府
通常不知道都都是藍絲 (親共人士)

台灣朋友好

他們在體制內有參與公職選舉嗎？如有，深綠會堅定投他們還是會策略性投勝算最大的綠營候選人？

交流團結可壯大力量

台灣身份證+會員名拍照放上來是基本吧

今日香港，明日台灣
請轉告台灣的人知道
貪圖內地的小恩小惠會失去更多重要的東西

國民黨、新黨和統促黨，部分人認為支那國是祖國，他們可以接受被統一。

所以話

一個執政濫權，一個係社會風氣。咁都有得比？

這是經濟學人做的民調

你可以邀請更多台灣朋友來連登
正如我們都有去台灣論壇

要建立香港民族來抵抗
所謂民族不是人種和國籍的問題，而是土地認同的問題
認同香港土地的人，就是香港民族

歡迎來台灣玩

堅持台灣主權

可能版主刪除的

認同

國民黨是列寧政黨，反對的都開除黨籍

用大學的電子信箱，向管理員申請

嗯 不要隨便說起個人資料就好

謝謝你那麼關心香港

push

光復香港

我們有很多獨派團體

台灣獨立建國聯盟

建國黨

台灣人公共事務會

台灣獨立黨

為什麼傳說對決跟lol的台灣人素質這麼差？

香港加油
遠離中國，建立自由民主的未來

香港回歸中華民國，要不要？

為甚麼你認為歸日是不可能?
台灣本來就是日本的殖民地

而且歸日也不需要兩國公投
只要喬一下波茨坦公告就好

為什麼台妹這麼正

返校：「你是忘記了，還是害怕想起來？」

暴政之下，正面對抗是最好的方法。
不過可以體諒香港朋友，畢竟抗暴資歷太淺。

支持香港最多的是綠色和獨派，其次是中間選民，藍色是親共的。

芫荽 不是香菜

謝謝，我相信香港朋友

前男友是台仔
又笨又鈍

好撚串

叫你的幾把高雄靠北市長甲賽去吧

絕不能投韓國喻

咁台灣人游水過對岸反攻大陸未?
全面熱戰爭啦 正面對抗啦
抗共資歷淺到

你一係五毛扮台灣人搞分化 一係腦殘
夏蟲不可語冰 你根本外行人教內行人
唔去新疆叫人出嚟抗共? on9

台港友好！
唇亡齒寒！

港共只有30%責任，配合演出
支共有70%責任，背後主導

其實中國的野心在於：利用香港修條例，把港、澳、台納入「一個中國」
如果台灣接受香港的條例來接受逃犯，就是承認「一個中國」
所以香港只是中國用來統一台灣的工具
至於香港人命，中國完全不關心

有可能扮台灣人挑撥分化
一係腦殘弱智

韓國瑜拋學貸免利息 蘇貞昌批：政客不負責任

香港你好

我十月份曾到台灣旅行，發現普遍台灣人同情香港的遭遇，但同時不認同民進黨的抗共路線，認為民進黨只為自身政治利益苦了台灣人民，民進黨人都賺得「肥肥白白」（一副標準藍營的口吻）。當我問他們不會怕國民黨跟共產黨走得太近嗎的時候，他們要不就是認為台灣不可能鬥得過14億人及中共；要不就是支持兩岸統一；要不就是認為台灣跟大陸隔了個海峽，因此不會陷入香港個困難。

我認為不論是那一種看法都是極度天真的想法，我認為台灣人還未能從今次香港反送中事件中認識到中共的惡毒之處，甚至對於台灣本土已受到中共各方面的滲透也是不察覺的。

另外，我實在不能明白台灣人仇視民進黨的情緒從何而來，進民黨不是靠團結本地人意識發跡的嗎？說他們貪腐也只有陳水扁一例吧？

說實話，我到台灣一遊後發現蔡英文的選情實在非常危險，並不是網絡上或香港人（特別是連登討論區）那樣認為的必勝狀態。

作為一個台灣人，你對我上述言論有何意見？

可以參選，不過目前當選機會不大

團結全世界民主力量

放過了

咪撚戇鳩啦
現實就係有人蒙唔夠面 比人鳩拉咗
正面你老母咩 比人上門拉嗰陣 係咪要拎刀對斬先叫正面對抗呀

2020唯一不支持幹國偷

你點睇高雄發大財 ？

平常看粵語打字習慣了嗎 ? 明白了有沒有大約80%意思 ?

美中貿易戰，台灣發大財

你好，你是如何認識這討論區？

可唔可以講詳細d
其實台灣人怎樣看香港人以及中共，
我知部分香港人不喜歡台灣人，台灣人相信也是如此
但明明大家立場應該一致抗共吧。

如何看待台獨
因為我本來就覺得台灣是國家
所以不是很明白所謂台獨的意思
請指教

我很喜歡台灣 拜托你們讓韓國瑜輸超慘

認同感才是決定香港能否民主的關鍵
香港加油

好的

將所有你覺得我們誤解的地方說出來吧

知道什麼是玩膠 ?

台灣有沒有玩膠文化 ? 相信只有港仔才那麼幼稚

只有蔡英文能為台灣帶來光明
相信我們
香港人多麼想擁有蔡英文
票投蔡英文
一切皆可能

想請問台灣人為什麼要到香港的大學讀書
因為如果我是台灣人 我一定去歐美或留在台灣讀

以我學校為例
如果你是台灣人 學校會自動把你加入一個直屬中聯辦的聯誼會
實行必然會員制 校方會主動將台灣學生的資料自動交予該會

就這點而言 如果我是台灣學生 我絕不會到香港的大學讀書

都70年了，還在分本地人外省人，本地人也早已不會台語及日語了

沒有冒犯的意思，只是一個香港人對台灣人的奇怪想法

侯孝賢導演的「悲情城市」中228事件台灣人誅殺外省人時，會測試對方會不會日語來確定對方是不是外省人，我對此留有非常深刻的印象

韓國魚加油

香港加油

時代革命

年輕人有些民主慣了，輕忽道自由可貴

甴近平

不是親中，是民族情懷與國家概念分不清吧？以前的國民黨是如何反共的他們忘了吧？我明白國民黨人會對於中華大陸有情義結，但不至於要勾結共匪吧？

我實在無法理解

南京條約還是比不上國際政治角力

跟我十月去台灣的經歷很相似，都是雨岸統一的情意結大於一切現實，看不到共產產的惡毒與自私自利，看不到共產黨對於人民是如何踐踏

舊金山和約與台灣主權歸屬問題

現在台日都是民主國家，不須透過民主手段解決。
雖然台灣是全世界最親日的國家，我也有很多日本朋友。
但是：可以當自己的主人，為什麼要當附庸呢？

港女更正

支持

抱歉

它不用甲賽就滿嘴髒話

我愛台妹

其實已經沒有太多香港人關心陳同佳受審判而公義得到彰顯，因為香港人每天都得面對港共政權及警察暴力的更大不公義，而且誰都看得出陳同佳案已變得非常政治化處理，香港人只希望一個能令中共及港共屈服的處理（對於極權「屈服」的關心大於「承認中華民國」或「彰顯公義」的關心）

我在台灣服過2年兵役，拿槍抗共。你呢？

撐香港

白狼幾時死
统一黨勢力大嗎
哪一紅色政黨勢力大
時力與王國昌會分裂嗎
這表情可愛嗎

你對於香港民族的理解不錯
現在確實建立了這種意識

想太多了

你好，你如何認識這討論區？

x99999999

831太子事件發生後到現時為止還是有人持續去獻花上香
要是害怕的話為甚麼昨天萬聖節還有那麼多人出來發聲？

我從你的文字中感受到的意思是：台灣人遊行不蒙面是因為台灣人光明正大
香港人蒙面是因為不想被抓
被抓了還要怎麼抗共？在牢裏用念力嗎？
現在的控罪都是2~10年不等 甚至終身監禁
這是一場長期抗爭 被抓只會令我方處於下風
而且現在香港人面對的是中共（傀儡港共）
黑警無所不用其極 法律保障不了市民
黑警打傳媒打議員打女人打老人打小孩平射催淚彈放題各種實彈（＞2焦耳）
被抓了還不讓找律師 各種虐打性暴力 甚至有人進警局後失蹤
正面硬碰 自損一萬損敵五十 有用嗎？
這種正面對抗的光環我不要 我只要手足安全他日能在煲底相見

還有 最後那句資歷太淺真的很討人厭
反送中最核心的理念：無大台 不分化不篤灰（告密）不割蓆 等等都是來自於雨革所得的經驗
你這句話給人的感覺跟那些廢老說年輕人人生經歷不足不應該討論政治差不多
希望你能三思自己的言論有甚麼不當之處

在你提出香港人對台灣人有誤解的時候我希望你也能糾正台灣人對香港人的誤解 謝謝

台港友好 不要投親共人士

你知道你媽是女人嗎？
對 大家都知道

棋子還是塞子 塞子還是棋子

韓國瑜當選，中華民國必亡
台灣年輕人必須認清事實，何況韓國瑜自就任市長以來從無履行承諾
要救國必須投小英

一：我個人傾向獨立，不惜與支那一戰
台灣民意基金會民調》香港「反送中」遊行後，支持兩岸統一者銳減9.1個百分點

二、台灣開始反支那滲透
紅色代理人法案付委 綠委：拚本會期三讀

三、政客是人民的僕人
民主政治就是不要相信任何政客，把權力關在籠子裡。
在台灣無論中央或地方，輪流執政是常態。
即使選錯人，也可以推動罷免（當選1年後可以罷免，12月會進行罷免韓國瑜市長行動）

四、蔡英文需要自己努力
民主選舉沒有必然的，否則只用民調宣布當選就好了，何必投票

台灣人抗暴經驗來自國民黨專制時期

因此我認為一方面台灣人不了解中共的手段，另一方面新一代台灣人也沒有繼承太多抗暴經驗

因此你不明白蒙面的作用，要是全民不蒙面，反送中運動早就完結了，因為參與的人全都拘捕了。（也有科技進步的影響，人面識別技術太強了）

不過我都是認同現在香港人抗爭意識還未足夠，大多參與的人仍停留遊行抗爭的方式，然後平日就乖乖上班去。勇武抗爭人數其實沒有太多

巴打又唔好咁互相交流確認想法是否一致都係有用既

看我名字

貴族革命：上街遊行、喊喊口號、蒙面敲打

美麗島事件

戒嚴時期「高雄暴力事件叛亂案」，台灣人對抗國民黨

我對台灣人無意見
但呢條友自以為是就抵串

幫我問候下統神

台狗

民主不是萬能
但是好的民主制度，可以把壞人拉下來
你可以靠欺騙當選，但是1年後你要面對被罷免

大概看得懂80%
唔該哂

對台獨的看法是？
覺得應該繼續以中華民國自居正統還是作為台灣重生？

因為反中報導，看到連登

你諗為你是台灣人還是中華民國人呢
你認同自己是哪一個身份？
如果能夠加入聯合國，
你想叫中華民國、台灣還是中華台北？
這是一個身份認同的問題

如何識台妹, 好想移民台灣

我認同公民意志才是國家的主導，令我感憂慮的只是支持香港的台灣人中居然有人認為要推倒民進黨，有人反共同時支持國民黨，這樣變相令共產黨有機可乘。

我可以斷定，如果韓國魚當選，5年內必定會引發太陽花學運2.0，甚至發生比反送中運動更慘烈的抗爭

有一個事實很多人都沒有看清楚：習近平雖然已修改憲法可以永續帝位，但他仍要面對第一個國家主席十年期關口（亦即2022-2023年）

當下中美貿易戰令他灰頭土臉，他急需透過統一台灣來建立黨內威望。絕對不能輕視台灣未來五年的局勢，目前正是山雨欲臨之時

台北的連儂牆在哪？1月份我去台北 想寫一些話給支持香港的朋友

首先，台灣有70%以上的人認為自己是台灣人，我們有自己的文化、歷史和種族：
台灣人四百年史

臺灣文化

台灣人、中國漢人逐漸成為不同民族

基本上，台灣人和中國人是不同國家。所以，現在台灣人很少說香港同胞或大陸同胞。

其次，你必須把政權和人民區分清楚。
獨裁政權是人類的敵人，不分國籍。
任何對抗暴政的人民，都是民主國家應該支持的對象。
獨裁國家的人民會被瞧不起，就像全世界都瞧不起北韓人民。
一方面同情北韓人民遭遇，一方面更認為北韓人民墮落，不知反抗才導致共產黨獨裁。

請容許我客觀的說：香港人是比大陸人勇敢抗爭的中國人，但是中國人在世界的地位並不高。

台灣有70%以上的人認為自己是台灣人，我們有自己的文化、歷史和種族：
台灣人四百年史

臺灣文化

台灣人、中國漢人逐漸成為不同民族

台灣獨立的意義是脫離一切與中國有關的事物，例如「中華民國」
透過公投更改國名、制定台灣憲法，加入聯合國就
因為中國以武力威脅，台灣目前不敢提出公投更改國名、制定台灣憲法
台灣獨立運動就是推動公投建國

中你老母國人呀
繁體支那死返新竹屌女啦7777

中你老母國人 你台灣自己被人話中國你都唔想啦on9

好的，我會在相關議題表達意見

連登唔撚歡迎你呀
死返新竹屌女啦on9仔

台灣人會玩「反串」，沒那麼多膠遊戲

是的
不過我們也必須監督，防止她權力腐化

或許他們想去中國發展，也有台灣人念北京大學的

我愛台灣 台灣朋友也要加油
一國兩制全都是謊言 別讓韓國魚得逞

外省人的基因會逐漸薄弱，但不代表基因不存在。
侯孝賢與李安都是比較傾向大中華的思想
建議你看吳念真的作品，比較能反映台灣本土思想

蔣介石萬歲

國民黨與共產黨本質上都是獨裁政黨，只是後來國民黨被李登輝改變體質。
國民黨勾結中共是想在台灣得到政治利益，用權力鬥爭的觀念來看，就可以明白。
就像何君堯為了政治利益可以出賣香港人

可以說明一下去過台灣哪裡嗎？

應該的

支持
同性婚姻：台灣通過亞洲首部專法 同志結婚登記亮綠燈

我很喜歡台灣女生，都很開放

拆穿共產黨的謊言
一切行動瞄準政權

說一說我作為一個香港人對台獨的理解（不代表普遍香港人看法，我認為香港人普遍不了解台獨問題，有興趣再詳談）

基本上你可理解我為華獨派，我認為放棄中華民國的歷史地位及繼承權太可惜了，一切是基於務實考慮。台灣人可參考大韓民國第x共和國的做法，透過修憲、正名、改國旗國徽國歌等方式，建立實際的中華民國在台灣共和國，是貨真價實的台灣人國家。

台獨是基於台灣本地人意識的情感動員，屬於民粹，缺少現實政治的考慮，做法亦不乎合美國立場，不見得會比中華民國更能得到國際認可。

當然最佳的結局是中共像蘇聯一樣瓦解倒台，到時候台獨港獨藏獨都不是問題。

賣國瑜

好人一生平安

「中共代理人法案」通過，統促黨就完蛋了

時力與王國昌為了政治利益可能分道揚鑣
連豬可愛

台北，接觸的都是的士司機、旅館員工、食店員工等等

有推薦的作品嗎？書亦可以

我對於台灣本地人理解來自侯孝賢、楊德昌和新晉的魏德聖。李安大中華是指「飲食男女」吧？我沒看過

新北市啲囡點解咁正

我參加過野百合學運，美麗島事件在我中學時期發生，當時香港確實沒有抗暴觀念。
不過香港從雨傘運動開始對抗中國，這是對的方向。
我無意貶低香港的爭自由運動，這種無大台的形式確實是創舉；不過要擔心被中國淡化處理，畢竟出來人數似乎開始減少。
台灣2300萬人有飛機大砲，香港700萬人赤手空拳。要對抗中共，當然非常佩服你們的勇氣。

就如同我在服兵役時，20萬台灣軍要對抗200萬支那軍。
雖然知道打不贏，但是臨死也要斷中國一條腿。
你越是沒有必死決心，中國越是不害怕你。

想不到年紀不輕哦
你經過提及美麗島事件，會投給呂秀蓮嗎？

中共2020解放台灣這個笑話好笑嗎?

對於台灣的‘’奶共‘’藝人怎麼看
上連登能看得懂我們說的嗎

兩岸關係：王八蛋與爸爸

全球抗共

我是在港台人...每個禮拜都出去....催淚彈吃了有一打....

有回台灣的打算嗎

霧社事件

臺灣民眾黨 (1927年)
)

台灣的抗爭運動有近百年歷史

對於蒙不蒙面，這是香港人的選擇，外人無權置喙。
重點在於：你要比政權更兇狠，政權才會怕你。

所以呢？

建立自己的國家

台灣人
我們有自己的文化、歷史和種族

謝謝你的擔憂
支持香港是因為自由與人權，民進黨不代表自由與人權
如果壞人當總統，我們可以選擇4年後換人，或1年後罷免，這是內政問題。
至於誰出賣台灣，或者習近平統一台灣，那就是國際問題，我們只有決一死戰。

台北公館地下道連儂牆

相關訊息可以聯絡：香港邊城青年

你可以說支那國

我們在世界各地都要說明自己是台灣人，國籍不是中國。
但是香港人的國籍，真的是中國。

我人在台灣

首先，台灣有70%以上的人認為自己是台灣人，我們有自己的文化、歷史和種族：
台灣人四百年史

臺灣文化

台灣人、中國漢人逐漸成為不同民族

台灣在1659年以前不屬於中國，1895年成為日本永久割讓的殖民地。
台獨是要建立自己的國家，不想和中國有任何關係

逛逛菜市場和夜市，你可以聽到一些台灣本土聲音

吳念真

李安是沒有台灣主體意識的美國人
金馬獎該何去何從？李安最擔憂的事終究發生了

不會投呂秀蓮

【館長】Shape of you

台灣年輕追星族或許沒意見，但是大多數還是「反紅媒」
過4個月，多少看得懂連登用語

是不是要帶些清肺的藥？

賴利·戴蒙德指出，現代民主包括四個關鍵要素：（1）透過自由和公正的選舉產生政府；（2）作為公民積極參與政治和公民生活；（3）保護所有公民的人權；（4）法律和程序同樣適用於所有公民。

在中國與共產黨打內戰失敗的200萬國民黨軍是中國人，
二次大戰後，六百萬台灣人的正式國籍和護照是「日本國」

Guá sī Hiong-káng lâng, guá tsú-tiunn Tâi-uân to̍k-li̍p!
Tshin-ài ê Tâi-uân pîng-iú a, m̄-thang tâu Tshia-lián tóng phiò a!
Tshiánn lín kòo-siú Tâi-uân, pa̍t hōo i sí-a-kiōng tua̍t khì Tâi-uân!
Lōo-bé guá kóng tsi̍t kù uē,
Kong-ho̍k Hiong-káng! Sî-tāi kik-bīng!

阮系香港郎
台語拚音我不熟，習慣用ㄅㄆㄇㄈ

台語羅馬拼音
http://163.26.191.1/formosa/interest141.htm

另外，我也會客家話

台語用字比較難打出來 所以我才用台羅來表達台語
阮系香港郎 阮主張台灣獨立
親愛ㄟ台灣朋友阿 毋通投車輪黨票
請恁顧守台灣 別予伊死阿共奪去台灣
最後我講一句話
光復香港 時代革命

厲害
不過我沒學過就比較不會用
其實台語文對建國很重要
或許可以學香港語文的方式

其實我也會講客家話 腔調比較接近台灣四縣腔

我也是四縣，苗栗大湖

當初大一的時候接觸到了台語社
我很好奇我就進去聽社課了
剛好那時候有台大的教授來教台羅
在那個時候我就開始學台語了
只不過學到現在 我的台語還是會聽七成左右 只能講比較簡短的句子
跟北部的同學情況差不多

曾經去過學長竹東家裡做採訪的時候
他家裡的阿公只會講和聽客家話
學長本來要幫我翻譯 結果我就直接跟他阿公講客家話了
只不過有些字台灣的唸法跟我講的客家話也有點不一樣
不過八成是相通的 我聽得懂他們的客家話 他們也一樣

語言是消滅文化的第一步，不論日本或國民黨統治，都推行消滅台灣文化運動。
不過你還有心學台語，很好！

覺得海陸的腔比較輕，而且有尾韻。

多學語言對思考能力也有幫助

我在講客家話的時候 他們有時候會以為我在講廣東話
只不過竹東的客家話發音還滿不相同的 我有時候會誤會他們在講潮州話
尤其是學長用客家話叫我過去吃飯的時候

其實粵語的文法，在某些地方和客家話相近

魏德聖的KANO（嘉義農林棒球隊）值得一看

1931年日本在華北成立滿州國，日本兵強馬壯，準備發動「大東亞共榮圈」戰爭時期。身為被殖民地的台灣人，如何透過棒球運動遠征日本本土。

退休吧

台灣人挺起來 趕走國民黨
光復皇道樂土

謝謝，我們不喜歡皇軍，連日本人民也避談皇軍。

國民黨現在不是執政黨

日本人民避談皇軍 乃大和民族之不幸

因為國民黨暫緩反攻大陸

你都很有勇氣
我跟港仔結婚之後本來明年要準備去香港找工作
廣東話都學好了說

我住台北信義

屌 做乜9又話有友好交流
我地唔撚中意做中國人呀

你咁講世界都係行一中政策
你地都係中國人
你中唔中意呀？
我地支持你地唔會歸納做中國人
你同樣支持我地都唔好叫我地做中國人
我想嘔呀

sorry I don't want to be so, but most people of the world think so.

我覺得台灣與香港的脫支運動都很重要

日本現在是民主國家

日本現在是實行民主的地區

你是支那 五毛

你支持港獨嗎

港警是不是香港人？還是中國人？

我是台灣人，看過近5個月的香港直播，各種黑警逮人的鏡頭都看過。
至於黑警強暴、殺人的影像，老實說，網上沒有。
港警粗暴捕人的影像，在英國（北愛爾蘭）、西班牙（加泰隆尼亞）和智利都很常見。
所以，香港被捕越多．遊行的人數越來越少。連習近平都稱讚林鄭月娥。
姑且不論連習近平和林鄭月娥是不是香港人？
簡單的問題：港警是不是香港人？
「是」：正評
「不是」：負評

不懵面是會被清算的，不只是指警察捉你
你被認出被起底后，不只是你的生活(被刀手襲擊),你的工作(被不同政見的上層炒掉你，不同政見的同事打報告篤灰)，家庭甚至可以將你掃地出門

香港現在已經和民革時期無異

減少的原因是因為黨鐵封站，反對通知書，難集大型200萬人遊行
相方武力極不對等，大量使用摧淚彈
面對濫捕然後毒打至死，有行動力義士被跳海，被跳樓

七傷拳戰術中共不怕，棋子他們有多少，不能再用肉搏以已之短攻敵之長

所以為什麼提經濟戰，國際戰

這樣抗爭形式前所未見

就同香港新界鄉黑搞嗰啲天后誕，如果你返緊學你會發現有一班古惑仔唔見咗去咗幫手

支持藍營的人腦子在想甚麼？
怎樣評論蔡英文施政？

你怎樣看支共滲透台灣問題
eg，行政機關，司法機關，移民部門等等

我是英國人 你才是滯台支那人

滯台支那人通常是指泛藍人士
英國人應該不需要參加想港抗爭，除非你是民主人權支持者

我的FB：
我們比較常用LINE：0921145913

所以更需要正面對抗
如果你是新疆人，連身體器官都是國家的，工作生活重要嗎？
這就是香港的文化大革命

所以你認為香港人只有等中國共產黨被瓦解，可是中國共產黨被瓦解需要等幾年？

藍營和香港藍絲一樣，都是強調在文化、血統汗經濟上必須依靠中國。
所以他們相信靠中國發大財，更害怕中國武力解放台灣。

蔡英文走保守排台獨路線，僅能守住40%的綠色選票，對中娟選民的吸引力比較小。這就是柯文哲和郭台銘可以吸引10~20%選票的原因。

台美首次網路攻防演練》平均1個月遭網攻3000萬次 台灣防禦攔截率高達99.99%

2020年是支那要還外債最多的一年，看看有没有黑天鵝

需要美中貿易戰是否成功
習近平還是利用川普的選情在玩遊戲，讓川普降關稅
假如習近平和共產黨瓦解，香港就脫離中國控制了嗎？
中國還需要多久可以民主？

現在不同以前
另外支共最緊張經濟同思想傳播

是滲透問題，就像香港每天150新移民，cctvb,法律機關染紅，黨鐵，國泰航空，黑警=武警等等
其實youtube也已經被滲透了
youtube 好撚賤

藍黃言論處理手法極不對等
就算youtube扮公道兩邊封,共狗有中共維穩水食其實一樣係打壓緊香港反政府人士

youtube就係要所有批評政府的人無income
講政治要剪片同睇資料其實都大成本( 學陳怡臭雞用大公報假料屈人就唔需要)

根本就係迫人一係唔好講政治一係要奶共

就要看分裂之後美軍和全世界有多看重自己在香港的利益

維護台灣選舉公正 臉書將強制揭露廣告出資者
最新更新：2019/11/06 16:14

（中央社記者江明晏台北6日電）Facebook（臉書）致力維護選舉公正，今年初已在台展開選舉觀察工作，預計11月中旬強制執行廣告揭露「出資者」等訊息，確保只有「台灣人申請的帳號和新台幣」可刊登政治相關廣告。

台灣將於2020年1月11日舉行第15任總統、副總統與第10屆立法委員選舉投票。Facebook今天舉行視訊說明會，由Facebook位於加州矽谷總部的主管說明Facebook為確保平台的選舉公正性所採取的措施，全球有3萬5000人投入安全性相關工作，規模是2017年的3倍，全球有40個團隊會聚焦各地選舉。

Facebook主管表示，為對抗不實資訊，Facebook已透過「移除」、「降低」和「告知」等3方策略因應，若違反社群守則就會「移除」，Facebook今年首季就移除了22億個假帳號，以打擊不實資訊；「降低」策略上，Facebook則和第三方事實查核單位合作，在亞太地區就有20個，在台灣Facebook和事實查核中心合作，並使用機器學習功能，偵測假資訊，降低散布機會。

而「告知」策略上，Facebook一旦合作的第三方事實查核單位發現並證實內容虛假，若有人要分享訊息，臉書就會跳出警示告知，避免不實資訊進一步擴散，此標籤已於6月開始實施，年底將再進行優化。

此外，台灣Facebook更推出數位公民培育計畫，透過實體方式，提高民眾數位素養。

Facebook主管表示，除了偵測不實「內容」，「行為」同樣是Facebook聚焦的區塊，包括假帳號刻意隱匿、誤導、欺騙資訊，可能會產生的行為威脅，Facebook會發動「移除」（takedown）行動。

他舉例，今年8月Facebook就刪除有關於香港政治事件所涉及協同性造假行為（CIB）的7個網頁、3個團體和5個Facebook帳戶，Facebook發現幕後人員採取了多種欺騙手段，包括使用偽造的帳戶來管理冒充新聞組織的網頁，而儘管發起這項活動的人試圖掩蓋自己的身分，但Facebook調查發現，其與中國政府存在聯繫。

Facebook 8月刪除有關香港政治事件所涉及協同性造假行為的多個網頁或帳戶。圖為範例頁面。（）
Facebook 8月刪除有關香港政治事件所涉及協同性造假行為的多個網頁或帳戶。圖為範例頁面。（）
Facebook表示，今年初已展開台灣選舉相關觀察工作，並隨著選舉接近逐步加強力道，在台灣有具規模的團隊因應，並與台灣政府機關、公民團體、NGO組織協作，也和中選會互動密切，一旦發現協同性造假行為，就會完成調查會公告，並透過第三方群體合作，提供不同觀點讓大家了解發生什麼事情，不過目前為止還沒有具體發現。

為維護台灣選舉公正性，Facebook積極增加「廣告透明度」，其中關於社會議題、選舉或政治相關廣告的「Facebook廣告檔案庫報告」已在6月上線，11月中旬將會強制執行除了要求管理者與出資者身分認定外，用戶均可清楚看見出資者、申請人帳號、刊登時間等資訊。

Facebook主管強調「這功能是為確保只有台灣人申請的帳號和新台幣，才可以刊登政治相關廣告」。Facebook規定顯示，所有鎖定台灣的廣告主都必須先完成廣告授權程序，才能刊登社會議題、選舉或政治相關廣告，廣告主必須在台灣完成包括提供由台灣核發且仍在效期內的最新證件等授權程序，並在廣告附上「出資者」免責聲明。

Facebook也將在11月推出「由國家控制的媒體標籤」，年底前會更顯著標示「不實資訊標籤」；而針對Facebook如何調查由國家控制的媒體，Facebook強調，編輯群會和第三方單位、專家等合作，符合全球最佳範例的標準，並提供媒體「上訴」機會，達到分辨不實資訊的目的。

Facebook主管分享，「大規模網軍操控」（Brigading）是新興威脅趨勢之一，全世界各地各區、包括菲律賓、香港、歐洲都有出現這個狀況，但「網軍」也很像一群志同道合的朋友共同提出政治的倡議，很難去證明其背後是否有利益交換，而Facebook希望提出解決之道。

以實際案例來說，今年1月Facebook就禁止菲律賓一個數位行銷團隊，因為該團隊使用假帳戶引導用戶進入廣告農場增加銷量因此獲利。（編輯：黃國倫）1081106

所以香港人從來都不能決定自己命運

有沒有數據 ?
一個二人家庭 一個月平均開支大約多少台幣 ?

曾有香港人很興奮說：香港已經對中國輸出革命
請問現在公開支持香港的中國人超過1億嗎？

1年60萬，平均台幣5萬

也是優勢
對着支共這些土匪香港人只能智取
現在支那經濟不行，内憂外患，維穩費用郤年年增加
現在香港的逆權運動更加大了支共的放血量

時間暫時站在香港人這一邊

我和朋友討論，認為香港只要超過3萬勇武入獄，香港抗爭就平息

民國106年=2017

只能繼續be water
不受傷，不被捕
民意怒氣值是足夠，但勇武派要力弱
畢竟包伏太多，而且武力真的極不對等

今年攬炒經濟策略還是有成效的，就看明年裁員失業潮到來局勢會變得怎樣

謝啊

經濟制裁的效果是比較緩慢

歡迎

香港人的國籍就是香港

請問香港外交部在哪裡？

基本上找黄之鋒
日本的話周庭
歐洲找黃台仰

流亡國

支持中華民國

哦哦 了解
只希望在台灣土生土長的年輕一輩能看清拉攏中共的利弊
在香港 有關台灣大選的消息主要都是二位候選人對中國的取態 較少覆蓋到民生議題 你認為兩者這方面的主張怎樣？

為什麼如此覺得？被捕有什麼好處嗎？
至今3000人被捕 僅17%的人被起訴 定案遙遙無期

其實佢咁講嘅前設係認為我哋只係抗共 唔係求獨立 （五大訴求都冇獨立） 所以佢都係事實陳述姐 再講普遍外國人都係咁樣定性我哋 唔好屌啦
不如請台灣巴回答是否支持港獨

當初韓國瑜為什麼會選上高雄市長，就必須要問問花媽陳睡菊了。
如果因為鐵票你就派黃定光去做市長，市民會有咩感受？
投票率低唔係因為政治冷感，係因為唔想含淚投票

可以達到嚇阻香港人反抗的意志
國際普遍認為香港遊行人數越來越少

滯台支那人泛指1949年後隨軍來台的國軍及其家屬
英國人當然需要抗爭 因為港島及九龍半島都屬於英國 正如台灣屬於日本

我支持港獨，因為人類有追求民主建國的人權

謝謝
不過我是想建立台灣國

國民黨主張經濟靠中國
民進黨主張經濟靠美國
目前年輕人透過網路，都知道中國經濟有危險